{
    "question": "Apa yang dimaksud zat elektrolit dan zat nonelektrolit, tolong sama contohnya ya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Larutan elektrolit : mengalami ionisasi, menghantarkan arus listrikLarutan nonelektrolit : tidak mengalami ionisasi, tidak dapat menghantarkan arus listrik<span>Jenis larutan elektrolit\u00a0\u2013 Khusus untuk larutan elektrolit terdiri dari 2 macam larutan, yaitu larutan elektrolit kuat dan lerutan elektrolit lemah :</span><span>Pengertian\u00a0larutan elektrolit kuat\u00a0adalah larutan elektrolit dimana zat yang larut dalam air mengalami\u00a0proses ionisasi sempurna\u00a0atau\u00a0terionisasi sempurna\u00a0dan menghasilkan larutan dengan\u00a0daya hantar listrik yang baik.</span><span>Pengertian\u00a0larutan elektrolit lemah\u00a0adalah larutan elektrolit dimana zat yang larut dalam air mengalami proses\u00a0ionisasi sebagian\u00a0atau\u00a0terionisasi sebagian\u00a0dan menghasilkan larutan dengan\u00a0daya hantar listrik yang buruk.</span><span><br></span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "prinsip-apa-saja-yang-dibubuhkan-dalam-menyetarakan-persamaan-rea-713",
            "question": "Prinsip apa saja yang dibubuhkan dalam menyetarakan persamaan reaksi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Penyelesaian dengan metode biloks<br></span><span>2.Penyelesaian dengan metode setengah reaksi yang dimodifikasi<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menyamakan jumlah atom sejenis atau\u00a0<span>Koefisien\u00a0reaksi\u00a0untuk\u00a0menyetarakan\u00a0jumlah atom atau jumlah molekul\u00a0:)\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-senyawa-dianalisis-menghasilkan-komposisi-62079-c-10-34-100",
            "question": "suatu senyawa dianalisis menghasilkan komposisi 62,079% C, 10, 34% H, 27,59% O. jika 1,45 gram senyawa trsbut diuapkan pada suhu 8o derajat celcius dan tekanan 37cmhg ternyata volumenya 743ml. rumus molekul senyawa nya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: X</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0: Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0: Hitungan Kimia (Stoikiometri)</strong><br><strong>Kata Kunci : senyawa, hidrokarbon, perbandingan, tekanan, umum, rumus, empiris, molekul, asam, alkanoat, karboksilat</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.7 [</strong><span><strong>Kelas 10 Kimia Bab 7 Stoikiometri]</strong><br><br><u><em>Diketahui</em></u><br>Komposisi C : H : O = 62,079% : 10,34% : 27,59%<br>Massa senyawa = 1,45 gram<br>Tekanan p = 37 cmHg<br>Volum V = 743 ml = 0,743 liter<br>Suhu T = 80</span>\u00b0C<br><br><u><em>Ditanya</em></u><br>(a). Massa molekul relatif (Mr)<br>(b). Rumus empiris<br>(c). Rumus molekul<br><br><u><em>Penyelesaian</em></u><br><br><strong>Step-1</strong><br><strong>Mencari Mr</strong><br><br>Siapkan tekanan dalam satuan atm. 1 atm = 76 cmHg.<br>[tex]p =  37 \\ cmHg \\times \\frac{1 \\ atm}{76 \\ cmHg} =  \\frac{37}{76} \\ cmHg [/tex] atau 0,49 atm.<br>Siapkan suhu mutlak, T = 80 + 273 = 353K.<br><br>Gunakan rumus persamaan umum gas ideal.<br>[tex]pV = nRT[/tex]<br>Keterangan<br>n = jumlah mol, yakni massa per Mr<br>p = tekanan (atm)<br>V = volum (liter)<br>T = suhu mutlak (K)<br>R = tetapan gas umum 0,082<br><br>[tex]pV =  \\frac{massa}{Mr}RT [/tex]<br><br>Jadikan Mr sebagai subyek yang akan dicari.<br>[tex]Mr =  \\frac{massa \\times R \\times T}{pV} [/tex]<br><br>Masukkan data-data soal.<br>[tex]Mr =  \\frac{(1,45)(0,082)(353)}{(0,49)(0,743)}[/tex]<br><br><strong>Diperoleh Mr senyawa karbon tersebut sebesar 116,04 dibulatkan menjadi 116.</strong><br><br><strong>Step-2</strong><br><strong>Menentukan rumus empiris</strong><br>(Ar C = 12; H = 1; O = 16)<br><br>Komposisi C : H : O = 62,079% : 10,34% : 27,59%<br>Perbandingan banyak atom diperoleh dengan membaginya terhadap massa atom relatif (Ar) masing-masing unsur.<br>[tex]C : H : O =  \\frac{62,079}{12} :  \\frac{10,34}{1}  :  \\frac{27,59}{16}  [/tex]<br>C : H : O = 5,17 : 10,34 : 1,72\u00a0<br>Semua dibagi 1,72 sebagai bilangan terkecil.<br>C : H : O = 3 : 6 : 1 (dibulatkan)<br><br><strong>Jadi rumus empirisnya adalah C\u2083H\u2086O.</strong><br><br><strong>Step-3</strong><br><strong>Menentukan rumus molekul\u00a0</strong><br><br>[tex](C_3H_6O)_n = Mr[/tex]<br>[tex](3Ar C \\ + \\ 6ArH \\ + \\ ArO)n = Mr[/tex]<br>[tex][3(12) + 6(1) + 16].n = 116[/tex]<br>58n = 116<br>n = 2<br><br><strong>Sehingga rumus molekulnya adalah\u00a0[tex](C_3H_6O)_2[/tex] atau\u00a0[tex]C_6H_{12}O_2[/tex].</strong><br><strong>Mengikuti deret homolog\u00a0[tex]C_nH_{2n}O_2[/tex] dari asam alkanoat (asam karboksilat).</strong><br><br>__________________<br>Simak lebih lanjut di Brainly.co.id - https://brainly.co.id/tugas/13285810#readmore<br>Ingin mempelajari soal stoikiometri lainnya mengenai pereaksi pembatas dan perhitungan massa endapan dalam suatu reaksi kimia?<br>brainly.co.id/tugas/150723<br>Ingin mengulang berlatih penyetaraan reaksi? <br>brainly.co.id/tugas/24247",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diukur-pada-suhu-dan-tekanan-yang-sama-75-l-gas-hidrogen-te-135",
            "question": "jika diukur pada suhu dan tekanan yang sama, 75 L gas hidrogen tepat bereaksi dengan gas oksigen. reaksi tersebut menghasilkan uap air sebanyak?berikut penjelasannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H2 + O2 --&gt;H2O<br>maka setarakan perSAMAan ini menjadi<br>2H2 +O2 --&gt; 2H2O<br>\u00a0 2 \u00a0 \u00a0: \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 : \u00a0 \u00a02 (perbandingan koefisein)<br>75L : \u00a0 37.5L : 75L (perbandingan volume)<br>\u00a0<br>perbandingan koefisein dan\u00a0perbandingan volume adalah sama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mr-no32-berapa-662",
            "question": "Mr (NO3)2 berapa?........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ar N = 14\\<br>Ar O = 16<br>Mr (NO\u2083)\u2082 = (Ar N + 3Ar O) x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (14 + 3(16)) x\u00a02<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (14 + 48 ) x\u00a02<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (62)2 = 124 gr/mol (satuan untuk Mr)<br>semoga membantu!!!<br>jangan lupa, pilih sebagai\u00a0jawaban terbaik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-massa-nh42so4-yang-harus-ditambahkan-kedalam-100-ml-air-158",
            "question": "Berapa massa (NH4)2SO4 yang harus ditambahkan kedalam 100 ml air,sehingga diperoleh pH=5?? Kb=10^-5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Hidrolisis</em></strong><br></span><strong><em>Kimia XI</em></strong><br><br><br><em>Diketahui</em><br>Garam (NH\u2084)\u2082SO\u2084<br>pH = 5<br>Volum larutan = 100 ml<br>Kb\u00a0NH\u2084OH =\u00a01 x 10\u207b\u2075<br><br><em>Ditanya</em><br>Massa (NH\u2084)\u2082SO\u2084<br><br><em>Penyelesaian</em><br><br><em>Step-1</em><br><em>Penjelasan awal</em><br><br>\u21d2 (NH\u2084)\u2082SO\u2084 merupakan garam terhidrolisis sebagian yang terbentuk dari asam kuat H\u2082SO\u2084 dan basa lemah NH\u2084OH yang tepat bereaksi dan habis tak bersisa.<br>\u21d2 (NH\u2084)\u2082SO\u2084 bervalensi\u00a02 sesuai jumlah kation lemah NH\u2084\u207a.<br>\u21d2 Nilai pH &lt; 7<br><br><em>Step-2</em><br><em>Menghitung konsentrasi</em><br><br>\u21d4 pH = 5<br><br>\u21d4 [H\u207a] = 10\u207b\u2075<br><br>\u21d4 [H\u207a] = \u221a [(Kw/Kb) x (M x valensi)]<br><br>\u21d4 10\u207b\u2075 = \u221a [(10\u207b\u00b9\u2074 / 10\u207b\u2075) x (M x 1)]<br><br>\u21d4 10\u207b\u00b9\u2070 = 10\u207b\u2079\u00a0x M<br><br>M = 10\u207b\u00b9 mol/liter<br><br><em>Step-3</em><br><em>Menghitung massa</em><br><br>Mr (NH\u2084)\u2082SO\u2084 = 2.Ar N + 8.Ar H + Ar S + 4.Ar O<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 2(14) + 8(1) + 32 + 4(16)<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 132<br>\u00a0<br>\u21d4 M = [massa/Mr] x [1000/volum ml]<br><br>\u21d4 10\u207b\u00b9 = [massa/132] x [1000/250]<br><br>\u21d4 10\u207b\u00b9 = [massa/132] x 4<br><br>\u21d4 10\u207b\u00b9 = massa/33<br><br>\u21d4 Massa = 33 x 10\u207b\u00b9\u00a0<br><br><strong>\u2234 Massa (NH\u2084)\u2082SO\u2084 =\u00a03,3 gram\u00a0</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-tiga-contoh-zat-elektrolit-dan-zat-nonelek-602",
            "question": "Sebutkan masing-masing tiga contoh zat elektrolit dan zat nonelektrolit di dalam kehidupan sehari-hari!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektrolit: larutan garam, larutan asam klorida, larutan air seni (lemah)<br>non elektrolit: larutan gula, larutan asam cuka, air murni<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "non elektrolit : gula<br>elektrolit : garam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-rumus-kimia-dari-senyawa-berikut-a-silikon-tetrafluor-916",
            "question": "Apa nama rumus kimia dari senyawa berikut :    a. silikon tetrafluorida\r\nb. kobalt(III) nitrat\r\nc. karbon disulfida\r\nd. besi(II) fosfat\r\ne. alumunium silikat\r\nf. kalium nitrat\r\ng. dinitrogen monoksida\r\nh. kalium dikromat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. SiF\u2084<br>b. Co(NO\u2083)\u2083<br>c CS\u2082<br>d. Fe\u2083(PO4)\u2082<br>e. Al\u2082(SiO3)\u2083<br>f. KNO\u2083<br>g. N\u2082O<br>h. K\u2082Cr\u2082O\u2087<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. SiF\u2084<br>b. Co(NO\u2083)\u2083<br>c. CS\u2082<br>d. Fe\u2083(PO\u2084)\u2082<br>e. Al\u2082(SiO\u2083)\u2083<br>f. KNO\u2083<br>g. N\u2082O<br>h. K\u2082Cr\u2082O\u2087",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-senyawa-mempunyai-rumus-empiris-ch3-jika-mr-senyawa-terseb-164",
            "question": "Suatu senyawa mempunyai rumus empiris CH3. Jika Mr senyawa tersebut 30, tentukan rumus molekul dari senyawa tersebut.    Mohon bantuannya ya, makasih. ^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ar C=12,H=13<br>rumus empiris = Mr<br>CH3 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 30<br>(CH3)n \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 30<br>12n + 3n \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 30<br>15n \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 30<br>n \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=30/15<br>n \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =2<br>jadi rumus molekulnya<br>C2H6<br>semoga membantu<br>maaf kkalau kurang jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-ph-larutan-yang-di-buat-dengan-mencampurkan-50-ml-larut-785",
            "question": "hitunglah pH larutan yang di buat dengan mencampurkan 50 ml larutan CH3COOH 0,1 M dengan 50 ml larutan NaCH3COO 0,2 M. ( ka CH3COOH = 10^-5).",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0CH3COOH + NaCH3COO\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0m.v \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m.v \u00a0\u00a0<br>mula2 \u00a0 \u00a0 5 mmol \u00a0 \u00a0 10 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-<br>reaksi \u00a0 \u00a0 5 mmol\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a05\u00a0mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 mmol<br>sisa \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5\u00a0mmol<br><br>larutan tersebut bersifat penyangga asam lemah dan garam konjugasi basa<br>H \u00a0\u00a0= \u00a0ka . asam/garam<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a010^5 . 5 / 10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a05 x 10^-6<br>pH = - log 5 x 10^-6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 6 - log 5<br>\u00a0\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>hitunglah pH larutan yang di buat dengan mencampurkan 50 ml \nlarutan CH3COOH 0,1 M dengan 50 ml larutan NaCH3COO 0,2 M. ( ka CH3COOH =\n 10^-5).<br><br>mol CH3COOH = 50 ml x 0,1 M = 5 mmol<br>mol CH3COONa = 50ml x 0,2 = 10 mmol<br><br>CH3COONa merupakan garam bervalensi 1<br><br><br>H+ = Ka x (mol asam lemah/ (mol garam x valensi))<br>= 10^-5 x (5/10x1)<br>= 10^-5 x 0,5<br>5 x 10^-6<br><br>pH = 6 - log 5<br><br><br>untuk jawaban crutudg sudah benar, saya hanya menambahkan saja :)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-allicin-adalah-senyawa-yang-menimbulkan-bau-khas-pada-bawang-808",
            "question": "1.\u00a0Allicin adalah senyawa yang menimbulkan bau khas pada bawang. analisis kandungan alisin menunjukkan bahwa komposisinya adalah 44,4% C, 6,21% H, 39,5% S, dan 9,86% O. Tentukan rumus empiris alisin. Jika massa molekul relatifnya 162, bagaimana rumus molekulnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.buat perbandingan persen, <br>2. kemudian persen itu di bagi Ar masing - masing zat,<br>3. buat perbandingan paling sederhana dari hasil bagi tadi<br>4. jadi Rumus empiris<br><br>C : H : S : O = 44,4 : 6,21: 39,5: 9,86</span> <br>= 44,4/12 : 6,21/1: 39,5/32: 9,86/16<br>= 3,7 : 6,21 : 1,23 : 0,62 (bagi semua perbandingan dengan angka perbandingan terkecil)<br>= 5,9 : 10 : 1,98 : 1 (bulatkan)<br>= 6 : 10 : 2 : 1<br><br>C6H10S2O<br><br>jika Mr Rumus molekul = 162 maka<br>(Mr R empiris) x n = Mr R molekul<br>(6x12 + 10 x 1 + 32 x 2 + 16) x n = 162<br>162 x n = 162<br>n = 1<br><br>maka rumus molekul = rumus empiris<br>yaitu <br><br>C6H10S2O<br><br>semoga bermanfaat :)<br>kasih label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}